$681即日來回東京 港女幾年遊日廿次

香港人愛去旅行，首選地為日本，近乎瘋狂程度；每個悠長假期，總有人計好日子，拖着行李快閃一轉。根據日本國家旅遊局公布，去年港人訪日人數高達184萬，即約四名港人就有一人曾去日本，創歷年新高。香港更是全球重遊日本次數最高的地區。

本刊專訪兩位八十後港男港女，踏入職場未夠十年，遊日次數已經超過二十次。曾在旅遊公司工作的阿貝，最高紀錄試過每月飛一次及即日來回日本；在工程界從事文職工作的青青，兩年花二十萬，遊勻整個日本郊區。

即日來回$681搞掂
「得一落機，坐車出市區，在車廂望住窗外的風景，覺得好神奇、好高興。」二十七歲的侯貝怡（阿貝），提起第一次坐飛機去旅行，面上帶着天真爛漫的笑容。「小時候，已經很喜歡和服，還有Sanrio公仔，一直覺得日本是一個很正的國家，好全面的靚。」

十年前，去旅行，對於一個普通家庭是一件奢侈的事，「細個無咩機會去唔同地方，都係最平的東南亞。」阿貝數數手指，童年出國次數不多於五次，「去過泰國、台灣，唔會年年去，十年先一次。」

【快閃日本】鍾情日本郊區靚景 港青兩年豪花廿萬 遊日十七次

打工半年 第一次遊日
「搵到第一份糧，覺得一定要去一次日本。」IVE畢業後，阿貝於電視台做PA。人工不高的她，工作半年，決定「用自己錢」踏足日本。「我第一次去係二○一○年，當時搭中國國際航空，仲要喺北京轉機去東京。」當年，未有廉航，為慳錢要轉機，「機票會平一點，都要二千五百多元。」機票加上酒店、車費，已經接近一個月人工。

「係直接拎嗰個月份糧就去玩，俾完機票、酒店已經冇錢。」第一次踏足日本，阿貝並冇太揮霍，反而比平常更節儉，「整個行程，最貴只是食一蘭拉麵，其他都係麥當勞。」二百日圓，一個包加薯條就一餐，「但當時好開心，因為終於去到自己好憧憬的地方。」東京之旅令她決定每年至少要去一次旅行。

一元機票 即日來回
二○一三年，掀起一場「廉航大激戰」，多間廉航在香港崛起兼鬥平，機票由數百元，至雙位數，甚至零元也有推出。來回連稅不用一千元，比傳統公司便宜一半以上。短途機，以日本航線最受港人歡迎，亦令阿貝更多機會遊日。

廉航慶祝成立一周年，推出一元機票，令阿貝挑戰即日來回東京。「真係無心插柳，當時以好抵的心態諗，我一定要買到，本身想買三日，但俾錢時被搶空。」最後只餘下一日，「諗咗一陣，其實一日都得，因為係凌晨機去凌晨機返。」

最後，阿貝與兩位朋友「Chur到盡」，各花了六百八十一元玩一日。他們凌晨四時到埗，先去築地食早餐，再到明治神宮外苑、代代木公園賞銀杏。下午再到涉谷及東京大學食午餐，最後在SKYTREE晚餐。直到晚上十一點返機場，凌晨一點機返香港上班。

參與過節目製作的阿貝，在一四年開始拍片記錄旅程。回港後，更開設《貝遊日本》專頁及頻道，以東京一日遊打頭炮。當時評論好壞參半，有留言更指：「咁辛苦為乜？」阿貝亦淡淡然，「佢套用了佢嘅思想在我身上，佢又不是我。」阿貝回望，仍覺得是一次難忘的回憶，「銀杏之前冇睇過，兩排銀杏樹，超靚。如果唔係有一日的機票，就不會睇到咁靚的畫面。幾百元，就可以咁滿足。」

一季去一次 香港零玩樂
幾年來，阿貝遊日超過二十次，由一年一次，至今一年三至四次。加上公司工作、旅遊局邀請及旅行，今年阿貝每個月也離港。慳家的阿貝表明，旅行只坐廉航，而且不會衝動亂買機票，一次旅行只花五分一或四分一人工。「四日行程只是用三千元就夠，機票酒店只要千五元。」若機票加行李，多於一千元，她不會入手，酒店亦是揀最平。

一年四次遊日，留在香港的時候，阿貝甚少外出，愛宅在家中，「唔係唔鍾意香港，我覺得香港好逼。好多商場都係一模一樣的商店，已經冇動力喺香港任何地方玩樂。」旅行是最大的玩樂。

旅行不只吃喝玩樂
對於阿貝而言，旅行不只是玩樂。「我係一個鍾意計劃行程的人，經過計劃，你才會更加愛上那個地方。」每個景點，她也會先了解背景，加深對旅程的感受和意義。

她和男朋友會將旅程剪輯成短片與讀者分享，「當係自己的回憶，又有條片，好有滿足感。」一條影片，阿貝花上足足一星期時間剪片、配音，當中她會加入很多交通或實用資訊，「想做有影響力嘅人，原來拍片係有人睇，有人會跟住條片去一次。」

「如果一出世就得到最好，你唔會珍惜最好。」雖然極愛日本，但是阿貝從未想過搬離香港，「旅行，是令我真正放假。」

鍾情日本郊區靚景 港青兩年豪花廿萬 遊日十七次

廉價航空應運而生，短途機價錢便宜，又時常有特價。飛轉日本，最平五百多元就有交易。東南亞的廉航市場佔有率，從二○○一 年的 3.3%增長至56%，佔比全球最高。年輕一代，寧願先甜後苦，未畢業也一年外遊幾次。

瘋狂遊日程度爆燈，連離地富二代也曾開聲叫後生仔：「去少啲日本」，為上車首期「作出一些犧牲」。然而，劏房般大的單位，動輒幾百萬，儲首期更遙遙無期。

本刊專訪兩位八十後港男港女，踏入職場未夠十年，遊日次數已經超過二十次。曾在旅遊公司工作的阿貝，最高紀錄試過每月飛一次及即日來回日本；在工程界從事文職工作的青青，兩年花二十萬，遊勻整個日本郊區。

兩年花廿萬遊日
痴戀日本，絕對不是港女專利，很多港男同樣着迷。三十一歲，從事工程界文職工作的郝孟青，也是一個日本迷，不是愛機械人、模型或遊戲機，而是鍾情一個人去日本郊區，兩年內到訪日本十七次，行勻四十七個都道府縣。

自幼未搭過飛機旅行的青青，年幼時最遠只是搭火車探親。直至大學時期，參加遊學團才嘗試第一次出國旅行。「起飛時，有點緊張和驚，覺得好新奇又新鮮，原來旅行係咁。」第一次他到東京參觀工廠及工程公司，令他擴闊眼界。

畢業後，他與同學相約旅行，工作幾年也只是去過兩次。「當時日圓十算，加上是聖誕假，費用很貴，一次旅行用了兩萬八千元。」直至一次，他找不到旅伴，決定自己踏上旅行的路，自此享受一個人的旅程，「想在兩年內，行勻整個日本。」

走訪偏僻郊區
「一班人有一班人的開心，自己一個有自己的樂趣，可以去想去的地方。」與友同行，少不免吃喝玩樂為主。而青青的一個人之旅，偏偏鍾意遠離繁囂，四處睇自然風景。

第一次的行程，他選址關西，「之前去過大阪、京都，自己去可能感覺又會唔同，於是去一些少人探索過的地方。」他揀選的地方，基本上是交通不太方便，又難到達，不是太多朋友鍾意。由熱門地關西大阪，至少人的山陰、山陽及四國，都是他的目標之一，「人生三十歲，想做一些特別的事。」

【快閃日本】$681即日來回東京 港女幾年遊日廿次

鄉郊地區，巴士班次稀疏，亦試過經歷意外。「有次去京都，一個比較遠的地方，叫伊根灣。睇完風景，離開時先發現巴士班次很少。」當時正值冬季，四周冇店鋪又冇人，只得他一個站在巴士站邊。「下一班車，要個多小時，唔知做咩好？」他想召的士，然而地方太遠，的士不會到達。

地方偏遠兼沒有旅行書介紹，為保平安，他事前準備做得更足。「喺香港搵定車程、時間表。好多資料要自己搵好先決定去。」他會參考日本人的網頁或當地的旅遊書，揀選地方再決定行程。加上與日本人語言溝通難，很多事要自行解決。「過程是辛苦，但是由計劃、實行至最後買紀念品，唔係好多人做到，整個過程有很大滿足感。」

年假全部用於旅行
一年飛八次
作為打工仔的他，一年只得十四天假期，他為了完成遊日計劃，將所有假期用盡，「有時都係隔一個月就去一次。有次喺日本過海關，他拎住本護照問我，點解你去咁多次。」行程最長去九日，最短三日，「連埋公眾假期，請三日放九日，就會夾埋去一次。」過往長假期，他都不曾在香港。

青青指，去一轉日本，旅程不算輕鬆，「朋友話好似軍訓。」每日最遲七點起行，傍晚才回到市區酒店。「有時都要好清醒，因為錯過一班車，就沒有了一天的行程。」

十七次行程，均是坐廉航，不過因是熱門假期，機票不算便宜。「最貴是新年，九日九州，要七千元。」不過他直言，相比傳統公司動輒過萬的機票，廉航是合理價錢。

為了完成旅行，他做過兼職。試過一星期返足七日。幾年來，兼職儲了十三萬，全數支付旅費。兩年來，他花了廿萬，行勻日本的郊區。

至今他已完成計劃，踏足過不同的靚景。「比起吃喝玩樂，影到靚相的動力和滿足感大很多。」他又指，自己不會無止境旅行，未來會再儲錢，不過希望大家受他感染，「有夢想和理想，趁年輕未有家庭負擔就勇於完成。努力去達成理想。」

on 9

你仆街啦

一日來回...

代購

今年都去左五次 每次一星期
日本真係唔會令人失望

一日來回其實唔係問題
只係咁做真係好辛苦

試過幾次624羽田，果晚623即刻返香港之後返工
但會累幾日

佢d片真心幾好睇 無好似其他vlogger咁來來去去都個d地方

我最癲都係去兩日,星期六半夜飛,星期一朝早走 但真係好撚攰

入境俾海關截住記得講kinkaimitsuyu甩身

去日本住算啦港女

我屌條片個旁白d廣東話咁撚樣都做到旁白

自己都好鍾意日本
諗過重刷人生做日本人

窮巴打出黎酸未
利伸 窮拎

玩就好，係到做野。。。不了

繼續打你老豆老母都未必扑到野生你啦
腦生草崇日膠

不過佢講嘢真係好1999

戇撚鳩
崇日崇上腦

英美就算啦，日本呢d儒家思想咁重實逼撚到你仆街

去過日本玩一定同意佢地做法

但佢啲片好多資訊性既野
出發前都會睇下參考下

譚仔呀哥黎

睇過條女d片，去既地方同食既野根本冇特別

香港人既真正鄉下

第一,你為咗睇acg學日文其實唔難

第二,當年日本打贏仗重會搞acg,諗下點奴役我地好過

班崇日膠真係不得了

On9仔 如果日本帝國仲係度 唔好話睇動漫打J 你哩D 傻仔第一個俾人打撚死左 崇日都讀下歷史先 只要你唔係正宗日本種 係大日本國統治就玩撚完

利申 日文N1 打日本仔工 1年最去4-5次日本

坐凌晨機攰到仆街
落機o個朝頂到晏晝，坐低即刻訓著左
真心覺得凌晨機好辛苦

不過佢個即日來回玩法仲痴線

啲崇日膠個世界淨係得日本

比蒙古/滿清統治過點解你老豆老母仲扑到野生你出黎?

分返開黎講啦
你揸住一舊錢去玩梗係過癮，日本文化保育做得好
門面功夫又肯做，對比起係香港捱到死狗咁嘅生活，鍾意好都好正常

但係係日本生活打工做奴隸同香港都無咩分別，所以除非退休或者發撚左達唔洗做，唔係嘅話日本生活都係不了。

軍國主義下既日本=\=現正的日本

我2年去左5次上次入境已經俾人審犯咁審 一個月一次應該次次會俾人請飲咖啡

因為統治完我老豆老母仲出到世囉，弱智

即日來回不如咪撚去

套唔套用自己思想落你度都好，
搭飛機去到咁遠但即日來回就係 on9
(試過一次因為工作關係，
喺台北即日來回，搭回程機返黎個下完全個日唔知做乜鳩，覺得好無意義

當年嘅日本重痴線過宜家嘅北韓,你睇下當年d宣傳片同海報

姓侯

我一個月起碼一次 最多個個月三次
次次都暢通無阻

台灣已經近啲

日本淨係飛行時數都八個鐘(來回)，夾埋早三個鐘(來回)到機場/過關check in

即係搭飛機都用成十個鐘以上

工幹咁密？

巴打識嘢

去睇live 即日來回已經多到唔使講
有時其實留係日本真係得幾個鐘 睇完就走
而且我返夜晚 放工坐飛機訓 去到睇 跟住返黎又開工

講得出話比二戰時期既日本仔管 到底有冇讀過下書

我諗佢拍片應該有額外收入/贊助

咁二戰日本都好過戰後支那既

依家日本有個快速過關
比成日去日本嘅人申請
1200円 好似有三年有效期

我去福岡 個機場連個部機都唔存在 無鬼用

呀貝

阿貝ok呀
好過好多低能港女
同埋佢去好多特別景點同風景
我試過睇條港女旅遊片
屌啦聲十幾分鐘都係講食食食

點睇都英治好過日治啦

呀貝啲片拍得幾好呀 又唔作狀
唔似有啲全程影住自己 唔知做乜

幾靚

正解
佢唔作狀呢下好受落
d港女全程自拍掍影住自己個樣
不停撥頭髮講白痴野

坐車出市區加係機場等
飛一轉都成6個鐘 最小我係
一日來回 坐到人都傻

香港實在太逼喇

有冇條女D片LINK 就去日本

咁純種既ON9真係好耐冇出現過

雖無過犯

活在當下

崇日膠通常都係啲人生淨係得動漫av既毒撚

巴打快啲走呀

佢啲片介紹得幾detail
真心高質

on9
同當年民主回歸中國一樣

比日本統治你老豆老母出唔到世架?岸鳩仔

原來阿貝咁老

又吹捧廉航

而家既日本文化好多都因為佢係戰敗國先產生出來的

一個係已經發生嘅事，一個係你假設，有得比較？

你支那血三等公民阿傻閪 飯都未必比你食

玩果幾粒鐘返黎不如唔好去 搭飛機都八個鐘

最盡都係試過星期5去星期日番請1日假

支那畜只係高等過曱甴少少。

見到個柒頭識日文因為呢D咁既原因就想笑

即日來回我接受唔到

好癲

你個名真係冇改錯

一日來回太辛苦喇，咁都制.....

On 9無下限

其實每個人價值觀唔同架姐
我覺得一日來回自己接受到 enjoy個過程咪得 每次嘅小旅行都比一次嘅長旅行更加興奮
呢啲先叫不枉此生呀

睇過佢既片

樣就唔評論，但有好大進步空間，因為都係條片賣點一部份

但係內容真係有Ｄ悶，同埋真係燃燒生命既旅行方式。過左三十歲就唔會追求絕對最平，開始會睇下平同舒服既平衡。所以佢既片既受眾頂盡只能係學生之類後生仔。

香港係好難出到一個ＫＯＬ，因為要求水平真係好高，有要靚又要有料又要肯捱，呢三個ＰＯＩＮＴ都有既人真係好似無乜

話人崇日果班
又唔見你開個遊支post？

先不論歷史
1）了解過少少日本既人都知日本人民族意識好強
如果你唔係土生土長既日本人
就會好似你係大陸人係香港咁俾人歧視
2）日文雖然係冇粗口同好撚多敬語
但正正因為咁好多日本人都係雙面人
講少少故事
以前做過酒店
個日多野執 D呀姐好忙
room service晏左少少
有個日本中年女人打黎投訴
解釋完俾佢聽
佢就笑笑口講大丈夫だいじょぶ大丈夫
後尾complain到上高級經理到
3）你地去日本係咪好享受日本人既服務？
有冇諗過如果你係日本做野
你就要好似佢地咁
長時間要將所有野做到最好
無限OT
做服務業你仲開心
笑少一陣就俾人拖入房屌番兩獲
燒撚到40度都要死番公司
仲要拖入房問你點解會病

雖然香港做野都夠閪
不過可以話你知日本做野仲撚閪
只係香港人會抗爭 會嘈
但日本人天生就覺得依樣野係應份

利申 好鐘意日本 動漫撚
學到N2做過下日產公司
去旅行只係會考慮日本

我都睇唔出 以為佢讀緊書 未做野先咁多時間去玩

原來假設，咁就唔好鳩吹人地出唔到世啦

如果即日來回大阪
食個鰻魚飯，去次動物園站

唔知返黎要休息幾日呢

戇撚柒鳩即日來回

環境迫成
你見到飛機遲啲啲地勤都會畀人屌足祖宗十八代話我仲要返工㗎
如果好似法國咁有足成個月長假會唔會玩即日來回玩自己呀

原來係佢

成串quote第一句已經係假設啦
弱智仔唔知咩叫如果？

試過公幹飛得太密員工証都要拎埋出黎

當年既日本軍人姐係等於加下既支那人
講左咩你自己諗下

頂多咪變台灣

大陸人意見：香港人歧視大陸人比日本人歧視大陸人更嚴重

原來你都係戇撚柒鳩
打份弱智工咁飛法玩條撚啊
你兩個結婚日日飛一轉即日來回啦戇鳩仔

唔好做服務業咪得囉

同廢老東莞一日團有乜分別

我夠可以假設日本無打中國你都未必出到世啦，腦生草五毛膠

就算你做普通寫字樓 你係個咁高壓既環境下 你覺得會生存到咩

原來係貝遊日本既呀貝
我幾鐘意睇佢片 好資訊性 我都係睇佢先知道d新景點
唔知其他港女vlog 成日影住自己 正係識講 我d頭髮亂左囉 、呢個勁好味、好勊呀
不過呀貝佢如果唔背稿 講野係完全1999 好搞笑

睇到咁密 巴打好有米

係咪live bar 果d?
東京有無推介？我淨係識去d jazz bar 都好好feel

如果當時二戰繼續打，唔洗我未出世，我上三代冇可能好好生活。

我地咁係咪要多謝二戰呀，反戰=五毛，你真係弱智。

去過日本真係返唔到轉頭

我都去左好多次三日兩夜
每次五百有找

睇過個女既一日來回片 雖然好癲但係又好正